央視評論: 終院裁決「準確理解立法原意」是「一聲悅耳的新春祝福」

終審法院今日裁定律政司就黎智英獲保釋上訴得直，判詞更指出高等法院法官李運騰錯誤理解《國安法》與本地《刑事訴訟程序條例》的保釋酌情理由。內地官媒央視發表評論，形容終審法院作出的裁決是「準確理解立法原意，澄清法律爭議」，對香港人來說更是「一聲悅耳的新春祝福」，而有關評論未有在晚上7時新聞聯播中出現。

就黎智英需繼續還押，相關評論指控黎智英是香港「反對陣營的『大金主』」，能將香港「翻手為雲覆手為雨」，更將黎與美國前副總統彭斯、前國務卿蓬佩奧的會面形容為「外部勢力的介入」。

該評論續指，是次終院裁定黎智英撒銷保釋，需繼續還押，反映終院並不畏懼「外部勢力的政治壓力、制裁壓力，不畏極端勢力的人身攻擊」，透過裁決協助港人準確理解立法原意，「澄清法律爭議，釐清錯誤認識」，有助香港「實現從亂到治、正能壓邪的重要標誌」，指出有關裁決不單是律政司的勝利，更是展現出本港司法界的「清醒和覺悟」，對香港人來說，更是「一聲悅耳的新春祝福」。

能將香港「翻手為雲覆手為雨」
有咁勁咩？

佢講緊中聯辦

如果支共想司法機構奶共奶得少啲社會壓力 不如係人地奶鳩你屎眼果陣唔好發出咁多不必要嘅呻吟聲啊

佢就你要叫出黎比香港人聽
話比你聽佢NTR緊正義女神像
香港人只可以睇住依一切發生無得反抗

仲出黎串
好嬲好嬲

黑警+支那狗官+太監=港共曱甴集團

張舉能最愛聽既主人讚賞聲音

梁家傑同余若薇唔係咁講喎

垃圾法治膠

條肥佬翻雲覆雨都未必得啦

央視大爆炸

畀黨媒讚賞你普通法下嘅裁決，究竟係祝福定係恥笑？

小學雞支那共匪
岩聽咪悅耳